覺唔覺世柒搵人話自己係bno平權最大搞手 好有波台狗feel?

人血十大鬼

BNO 平權最大推手 黃世澤都 Quote 過 人血九大鬼

世柒 收手啦

陶傑(曹捷) - BNO、蠢老鼠

BNO、蠢老鼠
2009年12月13日

香港的 BNO護照，也就是英國公民（海外）籍，有人欣喜若狂地發現個案，入境歐洲，不但免簽證，而且可以在歐洲一些國家長期居留。
最先在網絡奔走相告，繼而見諸華文報紙，然後有人理直氣壯要求英國政府「確認」。好，歐盟正式回應：對不起， BNO不是英國正式公民身份，沒有在歐洲的定居權。
以這件鬧劇，看出香港人折騰二十年，到底學會幾多「政治智慧」。
英國加入歐盟，歐洲有人權法。歐盟沒有一個國家像英國一樣，有一種叫 BNO的二奶護照。
不錯，這是一個法律漏洞，加上歐洲對英國不太親善，英國加入歐盟之後，除了英鎊獨立，歐盟許多政策和人權法，凌駕於英國議會，這是當年戴卓爾夫人反對英國跟歐洲一體化的原因。
但是，歐洲與英國一樣，都討厭大量中國人、黑人、伊斯蘭教的阿拉伯裔少數民族入侵。歐洲近年受溫州人和福青幫滋擾，對於黃禍，早有厭懼。
BNO 本來是歐盟和英國移民法之間的一道小縫隙。在一所屋子裏，牆角有一道小縫，地窖有一窩小老鼠。聰明的小老鼠，看見這道陽光透進來的小縫，絕不會聲張，吱吱大叫，奔走相告，然後放炮仗慶祝，公告地窖底下的小老鼠族群：瞧上面，有一條通往廚房的生路，一起殺過去，外面有蛋糕芝士，有社會福利。
聰明的小老鼠，會自己顧自己，悄悄的閃身潛逃出去，因為神不知、鬼不覺。 BNO的漏洞，道理也一樣，悄悄開溜，跑得一個是一個。歐洲冷門的小鎮，官員心地善良，品性純樸，從來沒見過狡獪鑽營的中國人。三五年之後，看見寧靜的阿爾卑斯山下多了幾處喧嘩的唐人街，才會發覺上了當，但那時， BNO已經偷渡過去三五萬，再也趕不回來。
只有最蠢最蠢的小老鼠，才會把漏洞公開，拉着歐盟和英國人的衫尾，叫他們清楚「交代」。歐洲雖與英國不和，對黃禍的看法是一致的，你既迫他「表態」，他當然名正言順給你塞洞關門。從此，「 BNO」無歐洲居留權這一句，就會輸入電腦，連列支頓士登的移民局小官一打開，就有一條紅色的提醒。
許多事情，因為敏感，只可以悄悄做，不要公開問，更不要「澄清」，在大陸辦事，持 BNO潛逃歐洲，一樣道理。一條生路，就此堵死，香港人不會搞政治，蠢得很。不過，也沒有損失嘛，中國那麼強大，七百萬市民，人人愛國，去歐洲乞米呀？

篇文講緊邊個 我諗大家都知啦

見光死 ---陶傑

世界上有一些事，發生在灰色的地帶，裝作不知道，比水至清則無魚地凡事問個清楚，永遠佔便宜。
懂得玩政治的人，必然明白此一道理。最近有人發現，憑 BNO護照在歐洲一些地方竟然可以永久居留，歡欣起哄，最終迫得歐盟出來否認，空歡喜一場。
許多年前，香港的中學生，持有香港的殖民地護照，去英國讀書，只要在一年的九月一日之前入境，讀滿中五和預科共三年，進英國的大學，都可以得到本土鬼仔的優惠，不必交學費，而且每學期可得生活津貼，等同女皇政府，給你一份全資的獎學金。
為什麼呢？因為香港殖民地護照，雖然在本土並無居留權，但這一點，只有中央政府的內政部明白。由於護照的封面設計一樣，英國許多地方政府，尤其財政豐裕者，都把香港英籍護照持有人視為「英國子民」（ British Subject）。
「子民」和「公民」（ Citizen）不同。英國的一些郡縣的教育局官員，不是法律專家，品格善良，尤其在保守黨地區，有多餘的錢，升讀大學的人比例低。香港學生如果空降到這些區域，安心唸三年中五和預科，都可以得到資助讀大學。
許多香港人當年得了獎學金，這就是灰色地帶。聰明的人，領了支票，說一聲謝謝就升學。只有笨蛋才會敲鑼打鼓，通知香港的報紙，叫他們披露此一好消息。
灰色的條文，一旦見光，政府內政部就會明文指令各地教育局，區別兩種護照。你不張揚，他即使知道，也不會與你過不去，因為人數不多。
早年在英國讀書的人，很早就學會此一政治藝術，內政部向留學生的簽證講明：不許課餘打工，除非就業部批准。但漫長的暑假，你不會真的問准內政部：我沒有就業部的許可，能不能在倫敦咖啡店當兩個月的侍應呢？當然可以，因為這種兼差，英國人明白，也是社會教育的一部份。
香港的 BNO，本來有一線靜悄悄的生路，只要你不張揚，但香港的網民，硬要見光死。世界上的儍瓜多，香港的前途，多少也是這種笨蛋給自我斷送的，很好笑的事，說來可話長了。

hi

師兄你都俾人搞咩 我都係喎